@book{SWB-323071007,
address={München},
author={Witten, Ian H. and Frank, Eibe},
bestand={Universitätsbibliothek Freiburg  [Signatur: NA 2001/80];Saarländische Universitäts- und Landesbibliothek  [Signatur: 2002-5960];Universität des Saarlandes, Campusbibliothek für Informatik und Mathematik,  [Signatur: CSC ARTI 5593];Sächsische Landesbibliothek - Staats- und Universitätsbibliothek  [Signatur: 2001 8 033655];Universität Konstanz, Kommunikations-, Informations-, Medienzentrum (KIM) ;Universität Mannheim, Universitätsbibliothek  [Signatur:  2004 A 1993 ];Universitätsbibliothek Leipzig ;Karlsruher Institut für Technologie (KIT) - KIT-Bibliothek  [Signatur: 2001 A 423];Universitätsbibliothek Stuttgart  [Signatur: 5H 1071];Badische Landesbibliothek  [Signatur: 105 A 689];TU Bergakademie Freiberg, Universitätsbibliothek  [Signatur: 01.7921 8.];Hochschule für Technik und Wirtschaft ;Hochschule Zittau/Görlitz - Hochschulbibliothek ;Hochschulbibliothek Heilbronn  [Signatur: 621.846 WIT];Hochschulbibliothek Heilbronn, Standort Künzelsau  [Signatur: 621.846 WIT];Hochschule für Technik, Wirtschaft und Kultur Leipzig ;Hochschule für Technik und Wirtschaft  [Signatur: ST 300-02 0444 01];Hochschule Mannheim, Hochschulbibliothek  [Signatur: ST 530 7];Fachhochschule Furtwangen ;Stadtbibliothek Chemnitz ;Duale Hochschule Baden-Württemberg Stuttgart  [Signatur: THd 51];Hochschule Albstadt-Sigmaringen, Bibliothek Albstadt  [Signatur: InWi 83];Hochschule Ulm, Hochschule für Technik  [Signatur: 423 Wit];Staatliche Studienakademie Dresden ;Berufsakademie Ravensburg  [Signatur: IPi 3];Duale Hochschule Baden-Württemberg Lörrach,  [Signatur: ST 270];Duale Hochschule Baden-Württemberg Heidenheim  [Signatur: B 570/ Witt];Fraunhofer-Institut für Arbeitswirtschaft und Organisation (IAO)  [Signatur: 65.012.4:681.3(002) WIT];Duale Hochschule Baden-Württemberg Ravensburg,  [Signatur: IPa 13];},
isbn={3446215336},
keywords={Data Mining ; Data Mining},
note={; Rezension: C. Beierle ist in seinem kürzlich erschienenen Buch über Methoden wissensbasierter Systeme (ID 24/01) kurz auf Data Mining eingegangen. Data Mining ist das Extrahieren von impliziten, noch unbekannten und potenziell nützlichen Informationen aus Rohdaten. Das vorliegende Buch beschäftigt sich speziell mit Data Mining und erweitert C. Beierle um interessante Anwendungsaspekte in realistischen Situationen. Die Autoren beschreiben, wie Werkzeuge und Techniken des maschinellen Lernens eingesetzt werden, damit Computer Datenbanken automatisch nach Gesetzmäßigkeiten und Mustern durchsuchen und einen Abstraktionsprozess durchführen, der als Ergebnis aussagekräftige Informationen liefert. Die Autoren stellen verschiedene Techniken vor, die in ihrer Stärke und Praktikabilität miteinander verglichen werden. Leser, die mit eigenen Daten experimentieren wollen, werden auf das Download einer in Java geschriebenen Software-Utility Weka (Waikato Environment for Knowledge Analysis) verwiesen. Herausgearbeitet wird, wie Eingaben richtig vorbereitet und Ergebnisse richtig bewertet werden. (3) (Klaus Barckow)},
publisher={Hanser},
size={XIX, 386 S : graph. Darst ; 24 cm},
title={Data Mining : praktische Werkzeuge und Techniken für das maschinelle Lernen},
url={http://d-nb.info/960311416/04 ; http://bvbr.bib-bvb.de:8991/F?func=service&doc_library=BVB01&doc_number=009222713&line_number=0001&func_code=DB_RECORDS&service_type=MEDIA ; https://zbmath.org/?q=an:0966.68071},
year=2001,
}